開瓦斯輕生卻點菸？45間房子遭波及 鄰居送醫他卻沒事…

男開瓦斯吞安眠藥想自殺 睡醒忘記點菸引起大爆炸。翻攝自《IBC岩手放送》

男子在住家開瓦斯吞安眠藥想自殺，睡醒忘記有開瓦斯，點火抽菸引起大爆炸，男子沒事反而造成鄰居受傷、周圍住家外牆、窗戶等受損，遭到警方逮捕。

據《IBC岩手放送》報導，日本盛岡市32歲男子栗原義明，於3月3日早上11點多，在家裡開瓦斯後使用打火機引起爆炸，造成兩位70多歲的鄰居受傷。栗原義明的律師辯稱，栗原會開瓦斯讓房內充滿氣體的原因，是他想要藉此自殺，並吞安眠藥想在睡夢中逝去，但是醒來後忘記有開瓦斯，結果起床點火抽菸引起大爆炸，「栗原沒有想要引起爆炸的意圖」。

警方日前將栗原逮捕後，栗原表示「對周圍的鄰居造成困擾，真的相當抱歉」。這起爆炸造成半徑170公尺範圍內的房子損害，住戶也完全無法接受栗原的說法，警方將對栗原為何要開瓦斯等行動，做詳細調查。（即時新聞中心／綜合報導）

翻攝自《IBC岩手放送》

翻攝自《IBC岩手放送》

翻攝自日視NEWS24

翻攝自日視NEWS24

點解自己間屋爆炸會冇事

居然咁都無人死

鄰居好慘

最危險既地方就最安全原來係真

荒誕

好慘但係笑咗

不死之人

真攬炒

日本的會爆炸

睇日本偵探片多 覺得件事唔簡單

條友一心想殺鄰居 引發爆炸

然後偽裝成自殺 掩人耳目

燃點香煙飲啖酒 所有不快都溜走

不快=鄰居
謀殺

所以話 命運嘅嘢真係

火拳艾斯

支那狗扮日本人

亞人

佢自殺係岩

佢留係呢個世上只會累更多既人

應該要有安樂死